何君堯籲港警增加人力：可聘大陸退休軍警

香港建制派立法會議員何君堯今天主張，現在香港警隊「止暴制亂」很辛苦，如果人力不足，警務處長可依「警隊條例」增加臨時警務人員，不限人數與國籍，還可聘用大陸退休軍警。

何君堯今天接受環球時報總編輯胡錫進的專訪時，提出以上主張。胡錫進近日二度赴港採訪「反送中」運動，持續對香港應如何止暴制亂提出看法。

據胡錫進在微博發布的專訪影片，何君堯說，反送中示威現在人數雖然比較少，但是示威者做的事比以前還要激烈，分布的地方也比較廣，這不能小看。

他說，香港警隊最近很積極也很辛苦，如果真的人手不夠，也可按照現有法治基礎增添人力，儘早恢復秩序。

何君堯指出，依據「警隊條例」第24條，警務處長可以聘用臨時警察，人數沒有限制，其待遇跟普通警察一樣，而且不限定具有香港永久居留權的居民。例如，香港馬會聘用非洲裔保安人員；香港地鐵近日也聘用尼泊爾人。

何君堯強調，依據「警隊條例」第24條，臨時警察是可以往全世界各地聘用，「包括我們祖國退役的軍人、退役的武警，也是可以通過這個條例引進來」，這不影響國家對香港的高度自治，也不會被說「指手畫腳」，沒有這個事情，這是符合香港法律的。

他強調，現在止暴制亂，好像亂象有點平靜下來，但這只是假象，如果不面對「港獨」的基本問題，掃除這個餘毒，那將來還會再「發病」。

反送中近日改採多區示威，考驗港警人力調度。近日傳出，港府考慮透過引用緊急法或公安條例，借調各大紀律部隊部分人手擔任「特務警察」。

對此，香港警務處副處長鄧炳強今天在例行記者會表示，過去4個月沒有引用相關條例，但任何可以幫助警方有效執法的措施，均應該考慮及值得研究，不會排除任何情況。

何妖

不如請你啦何妖

其實佢講乜，全民讚成，全部民主派都讚成，香港自動攬炒wor

根本係一個計劃，香港警隊將under 中共公安系統，依家班狗，將來就成為公安武警，人工亦同大陸一套睇齊。

15/10(Tue)： 7點旺角耶穌祈禱會，7點半修頓籃球之夜
18/10(Fri)： 5點港大反警暴集會，7點18區面具人鏈
19/10(Sat)： 7點半遮打國際人道救援祈禱會
20/10(Sun)： 1點半九龍民陣大遊行

何君堯代表一股極左現象

請公安未可以炒晒香港班狗囉 正

攬炒王

He is mad

睇好佢做下屆特首

咪同反送中一樣，明明偷偷地送中無人理，一擺上枱面香港人就覺醒咗
依家你話狗隊入面無支那人都無人信啦，仲夠膽擺上枱面

btw 支持何妖攬炒

退休果班，個個都玩緊肚腩，等釘蓋

一早請左啦，on9仔，唔通大大聲同你講咩，自己又唔係咩大粒野

他強調，現在止暴制亂，好像亂象有點平靜下來
串緊香港人少左抗爭

應該請美軍黎做

電影級人渣

直接出老解啦不如

點解唔叫元朗黑社會嘅？

點解唔搵元朗黑社會嘅？

何妖幾時上任做特首

連差佬都俾大陸人慢慢取締

二哥咪係囉

應盡快拘捕此妖！

咪已經用緊啲現役嘅